加拿大與逾50國促停止任意拘留外國公民 中方：賊喊捉賊 強烈不滿 堅決反對 死路一條 徒勞無功

拿大聯同五十多個國家發表宣言，反對透過任意拘留外國人脅迫外國政府的行為，有人權組織趁機批評中國扣押兩名加拿大公民。中方就宣言向加拿大提出嚴正交涉，批評加方是「賊喊捉賊」。

宣言以視像形式發表，參與的包括美英日澳和大部份歐盟成員國。

宣言內容指，任意逮捕或拘留外國人，以強迫外國政府採取某種行動，或對其施加影響的行為違反國際法，破壞國際關係。當一國政府尋求脅迫他國政府採取某種行動時，外國僑民容易遭到任意逮捕、拘留和判刑。宣言的目的是加強國際合作，結束有關做法，並呼籲立即釋放被任意拘留人士。

多國代表發言，加拿大外長加爾諾譴責有國家任意拘留外國公民，藉此作為外交談判的籌碼是非法亦不道德，希望集合國際力量，共同解決有關問題。

美國國務卿布林肯批評任意拘留的手段是侵犯人權，法治亦不應成為政治工具。

英國外相藍韜文就指，不會容忍任意拘留外國公民去威脅和影響其他國家的行為。

加拿大說宣言不針對任何國家，有傳媒就指宣言提及的政治手段是中國、伊朗、俄羅斯及北韓等國家所使用。

人權組織「人權觀察」的代表發言時，點名提到中國扣押加拿大前外交官康明凱和商人斯帕弗，就是任意拘留的例子，批評是卑鄙行徑。

中國駐加拿大大使館回應説，加拿大拉攏一些國家發表宣言，刻意安排有關人員誣稱中方「任意拘押」兩名加拿大公民，完全是混淆是非、別有用心，中方對此強烈不滿和堅決反對，已向加方提出嚴正交涉。

大使館又指華為副董事長孟晚舟在沒有違反加拿大法律的情況下，被加方拘押逾兩年，加方一方面標榜自己「堅持法治」、「反對任意拘押」，另一方面充當美國幫兇，任意拘押中國公民，批評這種賊喊捉賊的行徑虛偽和卑鄙，指加方在國際上拉幫結夥向中方施壓完全是徒勞，只能是死路一條，敦促加方認真反省錯誤，停止以任何方式為中加關係製造新障礙。

人地有話你咩？
自己突個龜頭出黎

拜登繼續食中國妹妹仔

come on man

All talk, no action, sounds good, doesn't work

自己沖出嚟=認左

人哋無指名道姓，支那又衝出嚟吠

歡迎強国對號入座

匈牙利

支共啲外交詞彙真心強，無賴流民毒辣兼而有之

係爭左啲道理

強硬唔起

今次招連續技好似好多字

知自己捉撚咗加拿大人屈人有罪又未放呢

登登不嬲對成年人硬唔起 對幻幻先硬得起

重點係支那妹仔

呢單好大鑊，明針對香港